\Large\Makar{7}{152}
Можно ли расположить 158 книг на трёх полках так, чтобы на певоый
полке было на 8 книг меньше, чем на второй и на 5 книг больше, чем на
третьей?
\begin{solution}

  Пусть на первой полке будет $x$~книг, тогда на второй будет
  $x+8$~книг, на третьей --- $x-5$.  По условию, всего книг
  158. Составим уравнение.

  \begin{align*}
    x + x + 8 + x - 5 &= 158\\
    3x + 3 &= 158\\
    3x &= 158 - 3\\
    3x &= 155\\
    x &= 51\frac 23\\
  \end{align*}

  По смыслу задачи $x$ должно быть натуральным числом, а корень
  уравнения -- дробное число. Значит, расположить книги указанным
  способом невозможно.
\end{solution}
\begin{answer}
  нет, требуемое расположение невозможно.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

